# TF API OSM
Framework для тестирования API OSM.
Позволяет запускать тесты, проверяющие прямое и обратное геокодирование.
Тест кейсы описываются в формате JSON. Базовой ячейкой теста, является тестовая процедура, которая выполняет какой-либо функционал.
Процедуры пишутся на языке python и имеют несколько входных значений и одно выходное (результат теста).
После запуска теста, в консоль и в папку с логами, выводится ход выполнения тестов и их результат.

### Зависимости:

#### Python интерпретатор:

<ul><li>Python 3.5. или новее</li></ul>

#### Python библиотеки:
<ul>
<li>jsonschema</li>
<li>xml</li>
<li>requests</li>
</ul>

### Установка
python3 -m pip install -r ./test_framework_API_OSM/requirements.txt

### Описание тестового файла JSON
Тесты пишутся в файле формата JSON. 
Файл состоит из названия Test Suite - "TestName": "reverse_geocoding_negative_test_big_number",
предварительного и пост условия -   "PreCondition", "PostCondition".
Далее идет список с Test Case. Test Case состоит их имени "Name" и описания "Description".
Внутри Test Case находятся процедуры, каждая из которых имеет несколько входных данных.

#### Описание тестовых процедур:

DirectGeocoding - отправляет запрос API OSM. Получает ответ и сравнивает координаты с теми, что были переданы в тесте.

На вход требует несколько значений:
1. location - локация, которую нужно найти
2. lat - ожидаемая ширина
3. lon - ожидаемая долгота
4. format_ - формат запроса ("xml","json","jsonv2")
5. wait_result - ожидаемый результат теста

ReverseGeocoding - отправляет запрос API OSM. Получает ответ и сравнивает локацию с той, что была передана в тесте.

На вход требует несколько значений:
1. location - ожидаемая локация
2. lat - ширина
3. lon - долгота
4. format_ - формат запроса ("xml","json","jsonv2", "geojson", "geocodejson")
5. zoom - масштаб поиска
6. wait_result - ожидаемый результат теста

### Описание файла конфигурации
Для запуска программы требуется настроить файл конфигурации, который содержит в себе:
PathJsonSchema - путь до папки, в которой лежат JSON схемы валидации процедур
PathLog - путь до папки с логами

### Пример запуска
``````
python ./test_framework_API_OSM/main.py -c config_file.json -t ./test/direct_geocoding/dg_negative_test.json --log_mode DEBUG
``````